美國衛生及公共服務部長阿薩爾訪台與美國頻頻對台軍售，都明確反映出美國對台的支持，前美國國防部官員對此作出回應

HONG KONG

【國際即時新聞】
美國衛生及公共服務部長阿薩爾訪台與美國頻頻對台軍售，都明確反映出美國對台的支持，前美國國防部官員對此作出回應：「我們必須改變在台灣問題上的做法。」
| #香港大紀元新唐人聯合新聞頻道
Aug 23, 2020

香港大紀元新唐人聯合新聞頻道
392K subscribers

【國際即時新聞】《紐約時報》8月19日報道分析，美國內閣官員訪台灣及先進魚雷賣台灣，特朗普政府不斷展現「美台友好」。

負責戰略與軍力發展、美國前副助理國防部長埃爾布里奇科爾比（Elbridge A. Colby）強調說：「從軍事和信譽角度來看，台灣是最重要的。我們必須改變在台灣問題上的做法，以增強威懾力。我們要明確表達立場，特別是要終結我們在應對中國大陸武力上的模糊態度，並改變我們的軍事結構與行為。」

《紐約時報》分析，美國政府不太可能試圖在台灣駐軍，但可讓軍艦在台灣港口停靠，也可派軍官訪問台灣，並在台灣進行訓練計劃。另有分析人士表示，無論採取何種政策，美國都應明確表示對台灣支持，美國官員制定對台灣政策時，基本原則「應是要增強台灣的實力」。

奧巴馬（Barack Obama）政府時期國防部副助理防長亞伯拉罕鄧馬克（Abraham Denmark）表示，美國對台灣並沒有像對日本與南韓等盟友那樣的防衛承諾，台灣是「重要角色」，為美國重要的非官方夥伴

鄧馬克直指，美國政府中唯一能決定美國「是否為台灣而與中國大陸開戰」的人是美國總統。2016年特朗普總統當選以來，美台關係發展迅速，更打破軍事禁錮，對台軍售預算大幅增長至約117億美金。

發佈日期：2020年8月22日
責任編輯：Vivian Wang